各位學生請勸下啲新移民同學講廣東話

唔好搞到好似文化敵對先，純粹係大家用廣東話講野會易溝通啲，就算有鄉音都唔緊要，俾時間明明熟習。
點解大陸可以令廣東人漸漸以pth取代粵語，我地香港唔可以令新移民漸漸用廣東話取代pth？

依堆咁吸引既傳單，
而加有得下載啦！
快手印返一百幾十張出黎啦！

反送中

中國維權活動資訊

加映-光復屯門

各位同學要將呢件事話俾嚟香港讀書嘅同學知

岩 雖然佢哋可以成為戰友
但我哋本土係唔可以喪失
我哋最初心 就係要本土

我無野講

真心
隨時成班大陸仔杯鳩你一個香港人

中學嗰時有唔少新移民同學#go,雖然講唔正,但都同我哋都堅持講廣東話

所以唔好俾對方覺得你係歧視pth先，並非強迫對方講廣東話，只係有意無意推廣廣東話以便溝通。好似我地去第二個地方exchange嘅時候，當地學生都會出於好玩教我地當地語言，尤其粗口。
方法包括同比較fd嘅同學用廣東話傾計、教廣東話粗口、分享廣東話youtube搞笑片、推介廣東話流行曲，等佢地至少識得聽廣東話先，之後佢地自然有動機去講廣東話。
就好似香港人鍾意日本動漫、卡通、旅遊等文化，所以好多人去學日文。甚至近年好多人鍾意睇韓劇，所以去學韓文。如果新移民對廣東話產物有興趣，自然樂於學習同使用廣東話，甚至作為主要語言。

用愛去感化佢地！

廣東話至盞鬼每日帶佢笑談廣東話

教佢睇王家衛、十年、地厚天高

差啲漏左最緊要嘅，廣東話港產片！
好多電影好似三五成群、古惑仔、黃秋生啲重口味片(越唔俾越想睇) ，呢啲片可以去直播台搵雞寶、thanksyour 台播過嘅嚟介紹俾同學仔睇
另外港產漫畫印象中好似係廣東話口語對白，可以買嚟偷偷地傳閱，只要題材大家鍾意嘅，自然會接受。一兩本書仔唔係貴，既可以推廣本土文化,又可以搞好關係，何樂而不為

要團結一切可團結的力量切勿自我小圈子化

一開頭唔好太政治先，輕鬆為主，當年森美笑談廣東話都好受學生歡迎

要令佢地有本土歸屬感先，之後要佢地明白香港人嘅價值觀會比較容易

成年嘅可以睇叉燒包、貴利王

屌你叫人地睇叉燒包咁重口味
睇返啲的士判官之類就算啦

仲有好有地道情懷嘅香港文學
劉以鬯、也斯、黃碧雲、西西 etc

輪子不斷地轉。香港在招手。北角有霞飛路的情調。天星碼頭換新裝。高樓大廈皆有捕星之欲。受傷的感情仍須燈籠指示。方向有四個。寫文章的人都在製造商品。白蘭地。將憎惡浸入白蘭地。所有的記憶都是潮濕的。 ─《酒徒》

淳于白常常睜大眼睛做夢，見到的人和物與展現在眼前的完全不同。此刻，他的視線雖然落在隧道的黃色牆壁上，見到的卻是缺乏現代感的「思豪酒店」。站在「思豪酒店」的騎樓上，可以看見雪廠街與木造的渡海小輪碼頭。那木造的渡海小輪碼頭與「思豪酒店」一樣，都不存在了。─《對倒》

得閒一齊讀下莊梅岩啲劇本，切磋演技又得

越唔俾睇越想睇
上面冇得睇
伊波拉：恰鳩我？！

最驚佢地未夠本土認同感，會翻譯做殘體。
學識廣東話先、對本土歷史文化有認識，先容易理解文學

學生救港

十幾年前小學都有新移民（屋村小學）學校個講廣東話，即使唔咸唔淡都起碼努力去學

宜家？即使港豬如老母都話成日有小學雞淨識普通話 以為係大陸仔嚟香港玩

番工對一個新移民學生平時會用普通話教 上一堂開始廣東話 希望佢快d聽得明開始講

係，放學時間經過啲中學，班大陸仔會小圈子大聲講pth，因為佢地佔嘅比例越來越多。
既然冇辦法唔俾外地人入嚟香港，咁我地就要盡力俾佢地學習本地文化、放棄佢地原本嘅外地文化。

當一個識廣東話，就會再有兩個，跟住4個 8個 16個咁
加油！